#ΠΑΡΑΤΑΚΤΙΚΟΙ ΣΥΝΔΕΣΜΟΙ
#1. συμπλεκτικοί
τε, καὶ, οὔτε, μήτε, οὐδέ, μηδέ
#2. διαζευκτικοίή διαχωριστικοί
ἤ, ἤτοι, εἴτε, ἐάντε, ἄντε, ἤντε
#3. αντιθετικοί ή εναντιωματικοί
μέν, δέ, μέντοι, ὅμως, ἀλλά, ἀτάρ, μήν, ἀλλὰ μήν, καὶ μήν, οὐ μὴν ἀλλά, καίτοι
#4. αιτιολογικοί
γάρ ὡς, ἐπεί
#5. συμπερασματικοί
ἄρα, οὖν, γοῦν, τοίνυν, τοιγάρτοι, τοιγαροῦν, οὔκουν, οὐκοῦν, δή ὥστε

#ΥΠΟΤΑΚΤΙΚΟΙ ΣΥΝΔΕΣΜΟΙ
#6. παραχωρητικοί ή ενδοτικοί
εἰ καί, ἄν καί, καὶ εἰ, καὶ ἄν, κἄν, οὐδ’ εἰ, οὐδ’ ἐάν, μηδ’ ἐάν, καίπερ
#7. χρονικοί
ὡς, ὅτε, ὁπότε, ὁσάκις, ὁποσάκις, ἡνίκα, ὁπηνίκα, ἐπεί, ἐπειδή, ὅταν, ὀπόταν, ἐπάν, ἐπειδάν, ἕως, ἔστε, ἄχρι, μέχρι, πρίν
#8. τελικοί	
ἵνα, ὅπως, ὡς
#9. ειδικοί
ὅτι, ὡς
#10. υποθετικοί
εἰ, ἐάν, ἄν, ἤν
#11. ενδοιαστικοί ή διστακτικοί
μή, μὴ οὐ
#12. αιτιολογικοί
ὅτι, ὡς, διότι, ἐπεί, ἐπειδή
#13. συμπερασματικοί
ὥστε, ὡς

#Νεοι
ἀλλὰ καὶ




